
\bigskip

\begin{tabularx}{\linewidth}{|X|X|}\hline
Programme A							&Programme B\\
\qquad$\bullet~~$ Choisir un nombre	&\qquad$\bullet~~$Choisir un nombre\\
\qquad$\bullet~~$ Soustraire 3		&\qquad$\bullet~~$ Calculer le carré de ce nombre\\
\qquad$\bullet~~$ Calculer le carré du résultat obtenu&\qquad$\bullet~~$Ajouter le triple du nombre de départ\\
&\qquad$\bullet~~$Ajouter 7\\ \hline
\end{tabularx} 

\medskip

\begin{enumerate}
\item Corinne choisit le nombre 1 et applique le programme A. 

Expliquer en détaillant les calculs que le résultat du programme de calcul est 4.
\item Tidjane choisit le nombre $- 5$ et applique le programme B. Quel résultat obtient-il ?
\item Lina souhaite regrouper le résultat de chaque programme à l'aide d'un tableur. Elle crée la feuille de
calcul ci-dessous. Quelle formule, copiée ensuite à droite dans les cellules C3 à H3, a-t-elle saisie dans
la cellule B3 ?

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|l|*{7}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
\multicolumn{2}{|l|}{B2}&\multicolumn{7}{l|}{=$(\text{B1}-3)\hat{\ }2$}\\ \hline
&A&B&C&D&E&F&G&H\\ \hline
1&Nombre de départ			&$- 3$	&$- 2$	&$- 1$	&0	&1	&2	&3\\ \hline
2&Résultat du programme A	&36 	&25 	&16 	&9 	&4 	&1 	&0\\ \hline
3&Résultat du programme B	&7 		&5 		&5 		&7 	&11 &17 &25\\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}

\item  Zoé cherche à trouver un nombre de départ pour lequel les deux programmes de calcul donnent le
même résultat. Pour cela, elle appelle $x$ le nombre choisi au départ et exprime le résultat de chaque programme de calcul en fonction de $x$.
	\begin{enumerate}
		\item Montrer que le résultat du programme A en fonction de $x$ peut s'écrire sous forme développée et
réduite: $x^2 - 6x + 9$,
		\item Écrire le résultat du programme B.
		\item Existe-t-il un nombre de départ pour lequel les deux programmes donnent le même résultat ?
		
Si oui, lequel ?
	\end{enumerate} 
\end{enumerate}

\vspace{0,5cm}

